一人一句 KO電話騙徒

【動大事2017】
一人一句 KO電話騙徒

43,098

適中字型
較大字型

【本報訊】「你好，這裡是順豐快遞客服中心，你有一封重要快件尚未領取。」、「你好，這裡是入境事務處，你有一件重要通知書當未領取。」數個簡單的語音電話，令不少香港人墮進電話騙案陷阱，今年首十個月，便錄得逾2億元損失。騙徒推陳出新的詐騙技倆，我們可以如何防範呢？

警方於2017年首10月接獲803宗電話騙案，損失金額最大一宗達3103萬元。當中年齡最少的受害人為一名14歲女童，年齡最大的則為一名92歲男子，而受騙的不單是長者，更有專業人士、商人、外傭及碩士生等。

電話騙案手法多，但大多是訛稱快遞或香港郵政職員，然後把電話轉駁至冒認內地公安的騙徒，又誣衊受害人涉洗黑錢，逼令網上轉賬；又會冒認政府官員或中聯辦官員，誣衊受害人涉嫌犯罪，要求交出款項了事等。

2017年5月，跨國公司香港分公司的財務總監接到訛稱為其美國總公司行政總裁的來電，要求把3103萬元存入一個內地銀行賬戶。受害人其後與真正的行政總裁取得聯絡揭發騙案，於是報警。

一班街坊防範狡詐的騙徒，都有不同的方法，如林同學和周同學表示，可以安裝一些防詐騙電話的裝置，以及聽到是疑似騙徒的來電，立即掛線；鄭先生指不要貪心，便不會被騙；陳先生則指多看《警訊》，了解騙徒最新的行騙手法，便可防範於未然。

騙徒手法層出不窮，大家記得時刻保持警覺，有懷疑便向親人或信任的人求證，以免損失慘重，後悔莫及。

上一則
【動大事2017】交通膠事一籮籮 李交通問政府搞過咩？

下一則
認與大律師公會領導層有分歧 陳文敏參選「盼在社會議題走得更前」

咁都呃到2億

咁都畀人呃到嘅
九成九本身係身有屎
先至驚到諗住用錢可以擺平

電話騙徒就好少遇到
借錢果d通常問佢有冇千零萬借出黎
呀屌佢地又借唔到